究竟古代唔同語言點樣可以溝通同意思相通

例如古代西域啲梵文 一開始冇人知道一個字係咩意思
仲有 同埋係點樣知道你個字同我個字
係同一個意思

一係就打一係就